Обратный перевод? 😳 干菜类 сушеные овощи Fuck Vegetables   ...fair И таааак сойдет Оригинал:
- Show me how to cheat, it's quicker.
- It's not. You have to rig the deck.

P.S. Речь об игре в покер. #Халтура@crafty_interpreter

Грузинским языком я, врать не буду, не владею. Однако переводы звучат уж больно загадочно... в гимназии в Штутгарте в 6м классе на французском изучают разницу между "Макрон" и "макарон"  Йошкар-Ола Когда делаешь литературный перевод.  Ты молодой и энергичный, знаешь английский язык, любишь и умеешь работать с детьми, всегда мечтал поехать в США?
Так чего же ты ждешь?!
Пора осуществить свою мечту!! А как это сделать, можешь узнать в блоге: https://vk.com/aupairusablog 🇺🇸  Ужгород Знаки на канатной дороге на Воробьёвых горах. Надеемся, посадка будет мягкой.  Бриллиант!  Кадр из фильма "Get Smart"... перевод коварен.  Почём испанские каки?   Друг​ англичанин смотрел как пишу коммент. Увидел слово "типа" и сказал: "This looks like a dyslexic trying to spell 'tuna'."   Ты молодой и энергичный, знаешь английский язык, любишь и умеешь работать с детьми, всегда мечтал поехать в США?
Так чего же ты ждешь?!
Пора осуществить свою мечту!! А как это сделать, можешь узнать в блоге: https://vk.com/aupairusablog 
Все о программе Au Pair ОТ и ДО во всех подробностях и из первых уст🇺🇸 #ПомощьКоллегеПереводчику@crafty_interpreter
А как вы изучаете новые слова? Традиционным способом в виде зубрежки? Тогда мы идем к вам) 

На самом деле трогать вас не будем, а поведуем об интересном методе изучения новых слов. 

ВИЗУАЛЬНАЯ АССОЦИАЦИЯ

Этот метод является объединением двух методов: фотословари и мнемонические ассоциации.

Иллюстрации к словам в виде фотографий или нарисованных картинок хорошо помогают установить ассоциативную связь между написанным словом и соответствующим ему изображением.  Как известно, визуально информация легче воспринимается, чем текстовая. К сожалению, не все слова можно представить в виде однозначных картинок.
А в чем же именно заключается метод мнемонических ассоциаций? Для того, чтобы запомнить иностранное слово, нужно подобрать к нему созвучное, то есть звучащее похоже слово на родном или хорошо знакомом языке. Затем необходимо составить небольшой сюжет из слова-созвучия и перевода. 

Метод визуальных образов берёт самое лучшее, что есть в этих методах, позволяя за каждым словом представлять яркую картину на языках перевода и оригинала, основанную на визуализации. Таким образом за словом есть более серьёзная визуальная понятная ассоциация, которую легче вспомнить и повторить. В скором времени сами визуальные образы забудутся, а слова на иностранном языке в долгосрочной памяти останутся.

На картинке ниже представлен вариант такого подхода:
Оригинал: mud
Транскрипция: |mʌd|
Произношение на русском: мад
Перевод: грязь
Визуальная ассоциация: мадам в грязи

А каким методом пользуетесь конкретно вы? Как считаете, действует ли этот метод или нет? Буду рад услышать ваше мнение в комментариях) 

И еще буду признателен, если поможете в одном деле: пройти опрос по ссылке ниже)  Вы мне очень поможете) 

https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScZFRfNxjXdHOrV28NPzpy5OuwXZLVPzo_H4rlzrPMQVpPtoA/viewform

Всех целую!    #ItchyFeet@crafty_interpreter 
Native Mess 🙅  Да что мы знаем о "качественной работе" 😃😃😃😃 Переведите с русского диалекта, пожалуйста 😄 Переводчики-синхронисты
.
#artkamil Перлы от гугл.переводчика😆

Шла Саша по шоссе и сосала сушку.

русский - турецкий - русский
Саша шел по шоссе и сосал сушку.

русский - вьетнамский - русский
Саша идет по шоссе и отсасывает сушилку.

русский - японский - русский
Саша шел по шоссе и курил фен.

русский - синдхи - русский
Прогулка с Сашей и проверка директора.

русский - иврит - русский
Саша шел по главной дороге и засасывал сушилку.

русский - арабский - русский
Саша шел по шоссе и сосал сушилку.

русский - азербайджанский - русский
Саша шел по шоссе и попросил сушилки.

русский - китайский - русский
Саша шел по шоссе и вел сушилку.

русский - корейский - русский
Саша шел по шоссе и проглотил сушилку.

русский - венгерский - русский
Саша был на шоссе и вдыхал сушилку.

русский - английский - русский
Саша шел по шоссе и сосал сушилку.

русский - немецкий - русский
Саша пошел по шоссе и высосал сушилку.

русский - монгольский - русский
Прогуляйтесь по шоссе Саши и вытереть сушилку.

русский - литовский - русский
Саша шел по автомагистрали и закачивал сушилку.

русский - маори - русский
Саша пошел по дороге и упал на сухую.

русский - панджаби - русский
Прогулка по шоссе Саши и поцеловала спящих водителей.

русский - суахили - русский
Саша шел по дороге и поливал сушилку.

русский - йоруба - русский
Саша идет по дороге и тянет ее вниз.

русский - маратхи - русский
Саша пошел по шоссе и расслабил сушилку.

русский - лаосский - русский
Саша идет по шоссе и всасывает машину для всасывания.

русский - малагасийский - русский
Саша вышел на улицу и вымыл волосы.

русский - латинский - русский
Не так, как они были, и отодвинулся.

русский - ирландский - русский
Саша пошел по шоссе и поставил сушилку.

русский - персидский - русский
Саша шел по шоссе и просушил сушилку.

русский - шотландский - русский
Саша пошел по дороге и сжег сушу.

русский - телугу - русский
Сушилка сосет по дороге Саши.

русский - румынский - русский
Саша шел по шоссе и взорвал сушилку. 🤦‍♀️ #ИграСлов@crafty_interpreter  Постоянные перепады, отключения, иногда дым идёт. В общем...  Когда решил поискать глагол поточнее, но лучше - некуда... God bless Google translate🙌Everyone. Pancake. Day. Казачий помпельмус!  Hey guys! Follow us on Instagram! Username: crafty.interpreter
https://www.instagram.com/crafty.interpreter  #music@crafty_interpreter Вывеска возле бассейна, отель в Шарме. #Халтура@crafty_interpreter 🙈 Dangerously, друзья мои! Просто описание кожуха для планшета на алиэкспресс... Купите его, чтобы больше не беспокоиться о рожании детей.  Яндекс шарит    Пульт управления телетрапом аэропорт Домодедово #Халтура@crafty_interpreter
На просторах острова Кипр 🌍 #ИграСлов@crafty_interpreter
Без комментариев, г. Нанкин, Китай Спасибо, гугл, за такой точный перевод Ааафицеры! Рааассиянеее! пусть свабооодааа..ну и так далее))  В Тунисе Начальница решила купить дополнение с адаптированным машинным переводом к бесплатной переводческой программе. Ну... успешная инвестиция, в общем👌 Аэропорт Шереметьево, выходы на посадку 5-7 Инстракшн ин кейс оф ю апиаред ин вотер☝️☝️☝️ 😐  #Itchyfeet@crafty_interpreter 
Startling Sounds #Халтура@crafty_interpreter  #ГуглТранслейт@crafty_interpreter #Itchyfeet@crafty_interpreter 
Adverstolgia Viva la cofe, господа! "суровый" Челябинск. В одном из кафе Калининграда #Статьи@crafty_interpreter

Google Transalate отбирает наш хлеб или все таки еще нет?

В статье переводчик скармливает ему (и Яндексу) фразы из практики устного перевода и разбирается с результатом.

http://interpretlab.com/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BD/ #Халтура@crafty_interpreter
Тем временем в ресторанах Тайланда.  Тем временем в гостинице "Россия", г. Самара #Жизненное@crafty_interpreter #music@crafty_interpreter #panicatthedisco Моё уважение #ItchyFeet@crafty_interpreter
Imperfect Accent #Халтура@crafty_interpreter 
загадочно 50 оттенков картофеля #халтура@crafty_interpreter Дорогие подписчики. Я прекрасно понимаю, что данный пост не по теме группы. Будьте добры, следите за своей жизнью в социальной сети: ваши комментарии, лайки и репосты мемчиков (даже безобидных) могут в нашей стране посадить вас в тюрьму. Будьте внимательны, мы за вас беспокоимся. По поводу нашей группы не беспокойтесь, ничего экстремистского мы не публикуем 😝 #ItchyFeet@crafty_interpreter 
No Mistake  #Жизненное@crafty_interpreter
Выгодный бизнес #Халтура@crafty_interpreter
Две собачьи походки, пожалуйста #ГуглТранслейт@crafty_interpreter 
Иногда проверяю свою писанину на правильность в переводчике. И вот что сотворила эта адова машина на этот раз. 🤣 #Халтура@crafty_interpreter 